**深圳控股有限公司**（），簡稱**深圳控股**、**深控**，是一家在[香港交易所上市的綜合企業公司](../Page/香港交易所.md "wikilink")，主要業務包括[物業發展投資及管理](../Page/物業.md "wikilink")、[運輸](../Page/運輸.md "wikilink")、[工](../Page/工業.md "wikilink")[商產品製造及銷售](../Page/商業.md "wikilink")，以及[基建投資](../Page/基建.md "wikilink")。

持有[沿海綠色家園](../Page/沿海綠色家園.md "wikilink")（1124）22.62%股權

2013年1月22日深圳控股提出以超過51.7億元總代價，向持股達44.4%的大股東深業集團，收購福田區彩田路與筍崗路交匯處地盤，藉此增逾80萬平方米總建築面積的土地儲備。

2014年1月28日深圳控股以56.23億元人民幣（約72.29億港元）向控股股東深業集團收購深圳生物農業有限公司全部已發行股本。
截至2014年1月28日，農科在深圳擁有及經營12個物業發展項目並持有物業用於投資，持有的權益建築面積，包括未開發土地、投資物業及自用物業等共約38.5萬平方米。

2017年6月21日深圳控股(604)全資附屬Medos與路勁基建(1098)旗下間接全資附屬益城成立的合資企業深勁有限公司以約31.69億港元奪得屯門第56區管翠路的屯門市地段第520號的用地，以最高可建樓面面積４７２９４９平方呎計算每平方呎樓面地價約６７００元。

## 連結

  - [深圳控股有限公司](http://www.shenzheninvestment.com/)

[Category:香港上市綜合企業公司](../Category/香港上市綜合企業公司.md "wikilink")
[Category:恒生香港中資企業指數成份股](../Category/恒生香港中資企業指數成份股.md "wikilink")
[Category:中华人民共和国国有企业](../Category/中华人民共和国国有企业.md "wikilink")
[Category:中國綜合企業公司](../Category/中國綜合企業公司.md "wikilink")
[Category:深圳公司](../Category/深圳公司.md "wikilink")
[Category:香港交易所上市認股證](../Category/香港交易所上市認股證.md "wikilink")
[Category:中國控股公司](../Category/中國控股公司.md "wikilink")
[Category:1991年成立的公司](../Category/1991年成立的公司.md "wikilink")